教父入面，米高其實係咪唔算係真正嘅男人

維托講過，一個會花時間陪家人嘅男人先係真正嘅男人。兩代教父相比，維托同米高做事手段一樣心狠手辣。但結果到頭來，維托同佢老婆長相廝守，而佢地個仔米高就妻離子散，到老個女死埋先大徹大悟

米高做野真係太狠
連妹夫都殺得落手
家庭一定破碎

教父 真男人

兩父子年代都唔同 當然好難比較

年代唔同左，第二集真係對比感好大

michael老母同vito一樣市井出身共過咁多患難
kay就正常人家點會頂得順michael隻手咁血腥
不過vito冇得唔揀michael
咁多仔女入面
sonny就成日火爆累事結果真係出事
tom就外姓人
fredo就冇能力
唔傳比michael都唔得啦

又可唔可以咁講，維托對三個仔嘅管教方法唔同，導致到米高咁？維托話要花時間陪屋企人係特別對著sonny講，因為佢一開始係視Sonny先係佢接班人

老豆就政商界都咁多人脈
michael第二集一開波就比個參議員為難同羞辱
時代唔同喇

兩集開頭嘅對比真係 維托就低調但受萬人景仰，米高就成班當佢臭四

唔係
係真係"年代"唔同左
佢地事實上係兩代人既價值觀問題
傳統既意大利（西西里）佬價值觀
同現代美國既價值觀

事實上其實兩條線
一條係Micheal想擺脫意大利佬呢個身份
另外一條就係意大利黑手黨點係轉型係當時美國生存

成套野成日都提時代變左唔係冇原因架

Sonny 其實個價值觀同老豆最似 係衰太火爆唔冷靜 所以老豆留左Tom睇住佢，如果當家既係大佬 頭家最後唔會咁

其實佢同時亦係屌Sonny，

佢知道Sonny喺婚禮到搞三搞四所以順便話佢唔癡家唔係真男人，

A man who doesn't spend time with his "family" can never be a real man.

想講嘅其實係做人要忠心。

Vito用family隻字其實包埋親人同幫會，

親人嘅意思係俾Sonny聽，

幫會嘅字面意思係俾好日都唔返嚟嘅Johnny Fontane聽，

因為Johnny嚟婚禮一方面都係有難先上水，

唔算真係out of loyaty。

所以回返主題真正嘅男人應該係Vito同Clemenza，

佢兩個由兩個窮撚偷地毯當寶物去到翻雲覆雨都冇俾錢同權分化大家嘅手足情。

相反同門Tessio同樣係同年其中一個窮撚，

不過俾外人收買到，

唔忠心冇腰骨

到最後要下一代嘅Tom同Michale清理門戶。

Loyalty

Michael 無得揀
二佬唔似男人，大佬太火爆，姐夫係仆街。
內憂外患，先除外，後排內。
點知身邊人個個被收買。
殺到無人可信，想回頭已太難，連仔女都唔親自己

其實都想帶出撈偏門冇好下場既道理
vito就大仔死
michael就眾叛親離仲死埋女
不過兩個既最後一刻分別真係好大
老豆都叫成班人送別
michael自己就一個坐喺張榹到等死

講真成話michael唔理親情殺姐夫唔同vito
但如果vito在生知道佢女婿害死大仔
唔擔保vito會放過佢喎

其實Vito經歷既同Micheal經歷既好唔同架喎
個老婆性格又唔同
親人背叛都未叫試過

我都唔覺michael係唔理親情，
佢本身都好抽離家族，但無得揀自己要焗住上。
Vito應該唔洗咁做 個姐夫自己會去死。

因為佢好謹慎

The three sons of vito Corleone were supposed to represent one side of his character.
Michael's with his cunning
Fredo with his sweetness
Sonny with his aggression
But none of them had all the qualities to replace the Don himself perfectly. According to the director himself

Vito太信人要種下禍根，泰西歐都出賣佢
米高練到所有人都唔信，包括tom都唔信

vito 同mike最大分別係，兩個做野都好盡都有腦，但係vito對任何人都會留一條爛路你行，唔會好似mike趕盡殺絕，會同你講情講道德。

姐夫，我相信vito都會搵人攪佢一獲，但係唔會sonny咁撚盡

不過似終三部曲都係想帶出一個主題，黑底做唔過

殺姐夫可以接受,因為真係害死左sonny
但殺fredo則做多左,尤其是已經控制晒個形勢

始終佢當時已經唔信任何人，連個前妻想探下自己仔女都驚佢會帶走佢地咁。